\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pifont}
\usepackage{alltt}
\usepackage{multicol}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage[squaren,Gray]{SIunits} 
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\[\textbf{Premier degré :}\;\;\;\;\;\;\forall(a,b)\in\mathbb{R}^{2},\, a\neq 0\]
\[ax+b=0\]

\medskip

\[\textcolor{red}{x=-\dfrac{b}{a}}\]

\bigskip

\[\textbf{Second degré :}\;\;\;\;\;\;\forall(a,b,c)\in\mathbb{R}^{3},\, a\neq 0\]
\[ax^2+bx+c=0\]

\medskip

On calcule $\Delta$ : 

\[\Delta=b^2-4ac\]

- Si $\Delta >0$ : 

\begin{center}
$\begin{array}{rcl}
	\textcolor{red}{x_{1}} & \textcolor{red}{=} & \textcolor{red}{\dfrac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}}\\\\
	\textcolor{red}{x_{2}} & \textcolor{red}{=} & \textcolor{red}{\dfrac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}}\\
\end{array}$
\end{center}

\medskip

- Si $\Delta =0$ :

\[\textcolor{red}{x_{0}=-\dfrac{b}{2a}}\]

\medskip

- Si $\Delta <0$ : 

\begin{center}
$\begin{array}{rcl}
	\textcolor{red}{x_{1}} & \textcolor{red}{=} & \textcolor{red}{\dfrac{-b+\textbf{i}\sqrt{\vert\Delta\vert}}{2a}}\\\\
	\textcolor{red}{x_{2}} & \textcolor{red}{=} & \textcolor{red}{\dfrac{-b-\textbf{i}\sqrt{\vert\Delta\vert}}{2a}}\\
\end{array}$
\end{center}

\newpage

\[\textbf{Troisième degré :}\;\;\;\;\;\;\forall(a,b,c,d)\in\mathbb{R}^{4},\, a\neq 0\]
\[ax^3+bx^2+cx+d=0\]

\medskip

On transforme l'équation en :
\[X^3+pX+q=0\] 
où $X=x+\dfrac{b}{3a}$\\\\
$p=\dfrac{c}{a}-\dfrac{b^2}{3a^2}$\\\\
$q=\dfrac{d}{a}-\dfrac{bc}{3a^2}+\dfrac{2b^3}{27a^3}$\\

\medskip

On calcule $\Delta$ :
\[\Delta=\dfrac{q^2}{4}+\dfrac{p^3}{27}\]

- Si $\Delta >0$ : 

\begin{center}
$\begin{array}{rclr}
	X_1 & = & \sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}+\sqrt{\Delta}}+\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}-\sqrt{\Delta}} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}				{x_1=X_1-\dfrac{b}{3a}}\\\\
	X_2 & = & -\dfrac{1}{2}\left(\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}+\sqrt{\Delta}}+\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}-\sqrt{\Delta}}\right)+\textbf{i}			\cdot\dfrac{\sqrt{3}}{2}\left(\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}+\sqrt{\Delta}}+\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}-\sqrt{\Delta}}\right) & 				\Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_2=X_2-\dfrac{b}{3a}}\\\\
	X_3 & = & -\dfrac{1}{2}\left(\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}+\sqrt{\Delta}}+\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}-\sqrt{\Delta}}\right)-\textbf{i}			\cdot\dfrac{\sqrt{3}}{2}\left(\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}+\sqrt{\Delta}}+\sqrt[3]{-\dfrac{q}{2}-\sqrt{\Delta}}\right) & 				\Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_3=X_3-\dfrac{b}{3a}}\\\\	
\end{array}$
\end{center}

\medskip

- Si $\Delta=0$ :

\begin{center}
$\begin{array}{rclr}
	X_1 & = & \dfrac{3q}{p} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_1=X_1-\dfrac{b}{3a}}\\\\
	X_2 & = & -\dfrac{3q}{2p} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_2=X_2-\dfrac{b}{3a}}\\\\
\end{array}$
\end{center}

\medskip

- Si $\Delta <0$ :

\begin{center}
$\begin{array}{rclr}
	X_1 & = & 2\cdot\sqrt{-\dfrac{p}{3}}\cdot\cos\left(\dfrac{\varphi}{3}\right) & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_1=X_1-				\dfrac{b}{3a}}\\\\
	X_2 & = & 2\cdot\sqrt{-\dfrac{p}{3}}\cdot\cos\left(\dfrac{\varphi +2\pi}{3}\right)=2\cdot\sqrt{-\dfrac{p}{3}}\cdot\left(-			\cos\left(\dfrac{\varphi}{3}\right)+\sqrt{3}\sin\left(\dfrac{\varphi}{3}\right)\right) & \Rightarrow\,\,						\textcolor{red}{x_2=X_2-\dfrac{b}{3a}}\\\\
	X_3 & = & 2\cdot\sqrt{-\dfrac{p}{3}}\cdot\cos\left(\dfrac{\varphi +4\pi}{3}\right)=2\cdot\sqrt{-\dfrac{p}{3}}\cdot\left(-			\cos\left(\dfrac{\varphi}{3}\right)-\sqrt{3}\sin\left(\dfrac{\varphi}{3}\right)\right) & \Rightarrow\,\,						\textcolor{red}{x_2=X_3-\dfrac{b}{3a}}\\\\	
\end{array}$
\end{center}

où $\varphi = \arccos\left(\dfrac{3q}{2p}\cdot\sqrt{-\dfrac{3}{p}}\right)$

\newpage

\[\textbf{Quatrième degré :}\;\;\;\;\;\;\forall(a,b,c,d,e)\in\mathbb{R}^{5},\, a\neq 0\]
\[ax^4+bx^3+cx^2+dx+e=0\]

\medskip

On transforme l'équation en :
\[X^4+pX^2+qX+r=0\] 
où $X=x+\dfrac{b}{4a}$\\\\
$p=\dfrac{c}{a}-\dfrac{3b^2}{8a^2}$\\\\
$q=\dfrac{d}{a}-\dfrac{bc}{2a^2}+\dfrac{b^3}{8a^3}$\\\\
$r=\dfrac{e}{a}-\dfrac{bd}{4a^2}+\dfrac{b^2c}{16a^3}-\dfrac{3b^4}{256a^4}$\\

Ensuite, on résout l'équation du troisième degré :
\[U^3+2pU^2+(p^2-4r)U+q^2=0\]
Soit $U_{0}$ une solution réelle positive quelconque de l'équation;\\
On calcule :\\
$u=\sqrt{U_0}$\\\\
$v=\dfrac{(p+u^2)u-q}{2u}$\\\\
$w=\dfrac{(p+u^2)u+q}{2u}$\\

Les quatre solutions de l'équation sont les solutions des deux équations du second degré :
\begin{center}
$\begin{array}{c}
	X^2+uX+v=0\\
	X^2-uX+w=0\\
\end{array}$
\end{center}

Les solutions sont donc :

\begin{center}
$\begin{array}{rclr}
	X_1 & = & \dfrac{-u+\sqrt{\Delta_1}}{2} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_1=X_1-\dfrac{b}{4a}}\\\\
	X_2 & = & \dfrac{-u-\sqrt{\Delta_1}}{2} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_2=X_2-\dfrac{b}{4a}}\\\\
	X_3 & = & \dfrac{u+\sqrt{\Delta_2}}{2} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_3=X_3-\dfrac{b}{4a}}\\\\
	X_4 & = & \dfrac{u-\sqrt{\Delta_2}}{2} & \Rightarrow\,\,\textcolor{red}{x_4=X_4-\dfrac{b}{4a}}\\\\
\end{array}$
\end{center}

$\Delta_1=(-u)^2-4v=U-4v$\\
et $\Delta_2=u^2-4w=U-4w$\\
\end{document}